# Формула цены

Регистр содержит базовую информацию о формуле цены.

Обязательные поля для создания записи цены:

- Код
- % корректировки
- Доб. сумму 1
- Округление
- Доб. сумму 2
- Комментарий

## Описание полей:

- <B>Код</B>: код формулы
- <B>% корректировки</B>: процент корректировки цены
- <B>Доб. сумму 1</B>: добавление первой суммы.
- <B>Округление</B>: округление цены.
- <B>Доб. сумму 2</B>: добавление второй суммы.
- <B>Комментарий</B>: комментарий к записи формулы цены.
- <B>Из прейскуранта</B>: обязательное поле при выбранном пункте "Из прейскуранта".
- <B>Исп. альтерн. формулу</B>: обязательное поле при выбранном пункте "Исп. альтерн. формулу".

## Меню выбора "Основывать значение на:"

- <B>стоимости</B>
- <B>отпускной цене</B>
- <B>цене последней покупки</B>
- <B>средневзвеш. стоимости</B>
- <B>приобр. тов. по умолчанию</B>
- <B>Из прейскуранта</B> 

    В зависимости от выбранного пункта цена будет рассчитываться от значений которые есть в системе. Для пункта "Из прейскуранта" нужно дополнительно указать код прейскуранта в поле рядом с пунктом с имеющегося в системе списка.
    
## Меню выбора "Если цена не найдена"

- <B>Не добавлять цену</B>
- <B>Добав. цену с нулев. знач.</B>
- <B>Исп. альтерн. формулу</B>

    В случае если по заданным условиям цена, от которой рассчитывается значение не найдена можно выбрать одно из трех вариантов. При выборе пункта "Исп. альтерн. формулу", нужно указать код формулы в поле рядом с пунктом с имеющегося в системе списка.